到底點解啲人翻工可以上曬電咁？

因為工作熱誠

窮

人工就係燃料 公司比多啲咪落力啲

做場戲啫有能力既 靜靜雞靜靜雞靜靜雞冇能力嘅咪要做多場戲囉

迴光物語

因為黎字派

水刑物語

好高人工

黎生.jpg

因為真係上左電

唔係黑心咒佢, 但可能佢好快會突然死亡呢

因為窮

我個行啲人都係咁
日日1-2點走
第日八點幾返到好爽手咁做野

因為做得慢俾客打黎屌仲慘，啲deadline過左真係會好大鑊

利申 枱面長期擺左幾罐redbull係到
食飯永遠叫啲一隻匙羹走天涯嘅飯

audit？

成日屌鳩啲痾跌

第一時間都係諗起audit

都係附近啲野啦
唔少行家痾跌出身

sponsor

實好快有糖尿病

係窮呀, 屌你老母

可能佢冇走到直接喺度瞓呢

公司你有份？
咁博做乜

做壞規矩

成個香港就係俾呢班人搞彎晒

有啲deadline趕唔到真係會搞到市場大亂的
想嫁咩

全行都係咁 唔係咁邊得黎over20個月糧

趕唔到 起碼有大部分原因係人手不足
老闆責任黎

一句到尾 惡性循環

做audit先唔會咁 多數ibank/ipo/corp fin related先會咁搏殺因為收入付出成正比

風靈物語

頭三四年出嚟做嘢嗰時都係咁，一星期三四日OT到兩三點，第二朝八點做最早嗰個返工，嗰時升職升得好快，Reputation好好，成日俾上司俾client點名讚，覺得好有成就感

audit點會咁

自己係係上司面前扮撚哂精神 有心做野
實際隔住個口罩打喊露打到仆街

做野快狠準又會ot既

人地可能住好近呢

唔鐘意咪離開香港囉

我都唔明點解D人返工好似好專心好勤力咁
我就一邊聽歌一邊做野 做兩下上連登睇下網購

快狠準咪可以做多啲

彩雲國物語

做ipo ？

同埋寵撚啲客

舊年無都岀到，今年點解唔得？

我都識咁既同事

當中分左兩種人

一種係真心好熱愛工作，多數係較年輕既同事

一種係好唔想番屋企面對老婆仔女

通常職級愈高, 就愈遲返工, 愈早收工, 愈冇野做

上電果D 一係死SALES 一係新仔以為可以上位

公司長期唔夠人手

點解你份工咁得閒

Audit hea到爆喎
工時長唔等於認真做
One man job另計

返工當娛樂
我都係呢啲人

工作內容唔係重覆性
有時一單case要睇足成個禮拜文件
比較自由冇人理

要負責任就會咁

一係d冇料廢老 驚比人炒

奴性

零食物語

因為香港人既人生價值就係返工，是工作賦予了我們人生意義，令我們活得有價值

付出收入成正比其實真係好撚好
如果真係可以做幾多食幾多我都會咁勤力
移民唔洗錢咩

因為佢琴晚係公司瞓

因為人地有女朋友

除咗啲高佣既sales
大部份人既工作效率同人工完全冇關

因為work, life唔balance

如果多勞多得 ok
如果都係果份糧 on9

農場物語

黎生係師宗

20個月糧姐係成半年糧bonus，一定係sales類啦

應該話, 每個職位既價值都唔同, 唔係不停做就= 好
一個高級既管理層諗到一條好既橋既價值遠高於做得快做得勤力既員工
有管理手腕既team head唔駛落手落腳做, 靠把口就夠

睇佢描述唔太似, 係咪IBD/Law firm?

因為佢地人工高過你

抄矽谷咋

當我超人咩 就算一億月薪都係要瞓教食飯架

Work === life

Marketing?

呢首好聽

瞓得好嘅瞓幾個鐘都好精神
利申：一日瞓5個鐘左右第日超精神

仲以為你講搭棚佬果d上電

甜言蜜語

撫蜜乳

人工幾多先

你諗下有老豆老母要養
一個仔要供書教學
一層樓要還按揭
仲要儲一筆以防突然冇收入同退休用
你就唔敢唔做野

問下佢戶口有幾錢先

呢個時候就會有人叫你做保險

你寄情係打機
我寄情係工作

返工當娛樂

升職

基本啦

慣咗/有熱誠/有責任感

自己開咩公司？

少睡精英，你就好，人生多左好多時間做自己想做既野
我返工一日訓7個鐘都好累，
一個星期5日總有一日會超累然後會極速訓著，果日就會早訓到訓足8-9個鐘

埃米爾物語

Manic聽過未

因為啪咗科興

（廻光反照)

依加先知有樣咁嘅嘢
但我以前中學要瞓十幾個鐘
去到18歲之後愈瞓愈少
只要俾我瞓到over4個鐘就夠精神做嘢
如果瞓到5 6個鐘就徹底滿血，但瞓夠十個鐘會頭痛

因為你上緊連登

博升咪落力d

未到自己升咪求鳩其 是旦啦

返工勤力就奴性？
咁你第日打電話去搵CS問嘢/要人serve你嗰陣比人hea鳩你記得唔好怪人，間公司人哋冇份

因為奴性重，前幾世應該都係做奴隸

有目標掛
我有個同事都係工作狂嚟
放假都會返工
無咗份工就無咗生活咁
但佢又好enjoy 輪唔到其他人judge

Cocaine

明明好sad但係笑左

呢D 人好幸福
活得又開心又有錢搵
我返工日日望放工
但返工佔左人生大半

痴撚線，笑左要落地獄

你望下一個月幾皮 十幾皮既公墓猿

應該話 香港撚有好嘅高級管理層咩

鬼上身

返工ot 到 1,2點喎
賣哂命 拋棄生活
要有異於常人嘅意志 先做到

因為真係上完電先返工

典型工作狂 覺得工作就係佢鍾意做既活動

咪攞義士嚟玩

Sorry呢張meme點解

佢哋應該日日喱入廁所 jerk off at least twice a day

因為呢個係佢訴求

黎生既訴求係返工，而唔係努力工作，係兩樣野

竟然，我果間越大粒就越忙，個個都係morning bird

年青人，究竟有咩動力，驅使你喺呢個暴雨下工作呀？係愛呀？定係責任？」惟工友似笑非笑、斬釘截鐵地答道：「係窮呀！屌你個閪！」[2]

係愛呀？定係責任呀？ | 香港網絡大典 | Fandom

有冇諗過佢返屋企會上電？吸吓毒咁？

中肯

sponsor side啦
多big4轉過嚟似券商多過ibank ibd

law firm晚晚通頂都好
有3個月b仔已經皇恩浩蕩啦

我廿中
晚晚睇美股睇到2/3點, 8點半出門返工
輕輕鬆鬆

做到成隻狗咁樣黎供樓養仔
攞苦黎辛
樓就話一定要住, 仔唔係一定要生啦掛

真
放假/WFH 訓左8-10個鐘, 個人仲頹過平時

上哂電, 不過唔係做公事架麻

努力啲做 早啲搵多啲 咪早啲退休

一個月幾十皮個啲公墓猿都上曬電喺咁奶

人工高啲會為左保住份工而做得落力啲
人工低就當自己打份風流工咁 東家唔打打西家

香港人特性。

黎家軍

因為窮啊 dllm

有熱誠已經唔同 心態問題 冇興趣 你打個飛機都辛苦啦

可能佢人工高你一大截

HAHAHAHAHAHA, 笑左

返工訓教?

食左藥

正正常常, 有做野有hea

因為岸9到以為公司有佢份，老細同佢有親

Marketing/廣告？

屌老母, 老細坐我後面

屌你呢個問題同問點解D狀元咁鐘意溫書一樣

尋晚溫到11點今朝又溫

熱誠囉

因為佢無走過

呢d人應該有病

因為有啲人 人又冇 錢又冇 唯有寄情於工作 廢時亂諗野

佢點同黎生比呀on9五毛食屎啦

初戀殘酷物語

hi

試過通頂
第二朝係OK，但下晝即刻攰到收曬皮

Corp fi

因為姓黎